\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1995/06/01]
\ProvidesPackage{my1quest}[2020/07/28]
\RequirePackage[a4paper,top=2.3cm,left=2.54cm,
	right=2.54cm,bottom=3.67cm,nofoot]{geometry} % page margins
\RequirePackage{mathptmx} % {times new roman}-like
\RequirePackage{fancyhdr} % header/footer
\RequirePackage[hidelinks]{hyperref} % labels/reference
\RequirePackage{enumitem} % enumerate
\RequirePackage{lastpage}
\RequirePackage{fmtcount} %spell out counts
\RequirePackage{xstring} %ifeqcase
\RequirePackage[justification=centering,labelfont=bf]{caption}
\RequirePackage{float} %figure
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{listings}
\RequirePackage{tabularx}
\RequirePackage{makecell} %thead
\RequirePackage{xcolor}

\newcounter{countQ} % question counter

\newcommand{\makeEN}[1]{#1}
\newcommand{\makeBM}[1]{\emph{\fontsize{10pt}{\baselineskip}\selectfont{#1}}}
\newcommand{\showEN}[1]{\makeEN{#1}\\}
\newcommand{\showBM}[1]{\makeBM{[#1]}}
\newcommand{\boldEN}[1]{\textbf{\showEN{#1}}}
\newcommand{\boldBM}[1]{\textbf{\showBM{#1}}}
\newcommand{\markEN}[1]{\makeEN{#1}}
\newcommand{\markBM}[1]{\makeBM{#1}}

\newcommand{\questmake}{
	\stepcounter{countQ}{\par \noindent
		\boldEN{Question~\thecountQ}\boldBM{Soalan~\thecountQ}\bigskip
		\setcounter{figure}{0}
	} \def\@labelQ{\thecountQ}
}
\newcommand{\questends}{
	\clearpage
}
\newcommand{\questmark}[1]{
	\\ \mbox{}\hfill (\markEN{#1 Marks} / \markBM{Markah})
}
\newcommand{\questbank}[1]{
	\bigskip \bigskip \par \noindent \boldEN{#1}\bigskip
}

\newcommand{\questinit}{\begin{enumerate}[parsep=0pt,itemsep=1pc,topsep=0pt]}
\newcommand{\questsubs}{\begin{enumerate}[parsep=0pt,itemsep=1pc]}
\newcommand{\questdone}{\end{enumerate}}

\setlist[enumerate,1]{wide=0pt,labelwidth=1.5em,
	labelsep*=0em,leftmargin=\dimexpr\labelwidth+\labelsep\relax,
	label=(\alph*),ref=(\alph*)} %label=(\Alph*),ref=(\Alph*)
\setlist[enumerate,2]{wide=0pt,labelwidth=2em,
	labelsep*=0em,leftmargin=\dimexpr\labelwidth+\labelsep\relax,
	label=(\roman*),ref=(\roman*)} %label=(\Roman*),ref=(\Roman*)

\fancypagestyle{questpageinit}{
	\pagestyle{fancy} \fancyhf{}
	\lhead{\textbf{SULIT}\\} \rfoot{\textbf{SULIT}}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\setlength{\headheight}{45pt}
}
\fancypagestyle{questpagemain}{
	\pagestyle{fancy} \fancyhf{}
	\lhead{\textbf{SULIT}\\} \rhead{(\textbf{\@questCode})}
	\rfoot{\textbf{SULIT}}
	\fancyhead[C]{\raisebox{-2ex}{-\thepage-}}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\setlength{\headheight}{45pt}
}
\fancypagestyle{questpagemore}{ %appendix pages
	\pagestyle{fancy} \fancyhf{}
	\lhead{\textbf{SULIT}\\} \rhead{(\textbf{\@questCode})}
	\rfoot{\textbf{SULIT}}
	\fancyhead[C]{\raisebox{-2ex}{-\thepage-}}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\setlength{\headheight}{45pt}
}

\def\questMain#1{\gdef\@questMain{#1}}
\def\@questMain{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questMain given}}
\def\questType#1{\gdef\@questType{#1}}
\def\@questType{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questType given}}
\def\questSems#1{\gdef\@questSems{#1}}
\def\@questSems{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questSems given}}
\def\questSess#1{\gdef\@questSess{#1}}
\def\@questSess{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questSess given}}
\def\questWhen#1{\gdef\@questWhen{#1}}
\def\@questWhen{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questWhen given}}
\def\questCode#1{\gdef\@questCode{#1}}
\def\@questCode{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questCode given}}
\def\questNameEN#1{\gdef\@questNameEN{#1}}
\def\@questNameEN{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questNameEN given}}
\def\questNameBM#1{\gdef\@questNameBM{#1}}
\def\@questNameBM{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questNameBM given}}
\def\questTime#1{\gdef\@questTime{#1}}
\def\@questTime{\@latex@warning@no@line{No \noexpand\questTime given}}

\newcommand{\numStrEN}[1]{\textbf{\NUMBERstringnum{#1}~(#1)}}
\newcommand{\numStrBM}[1]{
	\textbf{\IfEqCase{#1}{
		{1}{SATU}{2}{DUA}{3}{TIGA}{4}{EMPAT}{5}{LIMA}
		{6}{ENAM}{7}{TUJUH}{8}{LAPAN}{9}{SEMBILAN}{10}{SEPULUH}
		{11}{SEBELAS}{12}{DUA BELAS}
		{13}{TIGA BELAS}{14}{EMPAT BELAS}
		{15}{LIMA BELAS}{16}{ENAM BELAS}
		{17}{TUJUH BELAS}{18}{LAPAN BELAS}
		{19}{SEMBILAN BELAS}{20}{DUA PULUH}}[LEBIH]~(#1)}
}

\newcommand{\questPagesEN}{\numStrEN{\getpagerefnumber{LastPage}}~}
\newcommand{\questPagesBM}{\numStrBM{\getpagerefnumber{LastPage}}~}

\newcommand{\questpagecover}{
	\newgeometry{left=2.54cm,right=2.54cm,top=2.54cm,bottom=3.17cm}
	\pagestyle{questpageinit}
	\vspace*{5\baselineskip}
	\hrule \vspace*{3\baselineskip}
	\begin{center}
		\textbf{\fontsize{14pt}{\baselineskip}
			\selectfont UNIVERSITI MALAYSIA PERLIS}\\[\baselineskip]
		\@questMain~\@questType ~Semester~\@questSems\\
		Sidang Akademik~\@questSess\\[\baselineskip]
		\@questWhen\\[\baselineskip]
		\textbf{\fontsize{14pt}{\baselineskip}
			\selectfont \@questCode~--~\@questNameEN }\\
		\textbf{[\@questNameBM]} \\[\baselineskip]
		Masa:~\@questTime \\[3\baselineskip]
		\hrule \vspace*{\baselineskip}
	\end{center}
}

\newcommand{\questexamcover}{
	\makeEN{Please make sure that this question paper has \questPagesEN printed
		pages including this front page before you start the examination.}\\
	\makeBM{Sila pastikan kertas soalan ini mengandungi \questPagesBM muka
		surat yang bercetak termasuk muka hadapan sebelum anda memulakan
		peperiksaan ini.}\\
}

\newcommand{\questtestcover}{
	\vspace*{5\baselineskip} \hspace{25mm}
	\textbf{\fontsize{14pt}{\baselineskip} \selectfont NAMA:}
	\rule[-0.3ex]{98mm}{.1ex}
	\\[3\baselineskip]
	\vspace*{5\baselineskip} \hspace{10mm}
	\textbf{\fontsize{14pt}{\baselineskip} \selectfont NO. MATRIK:}
	\rule[-0.3ex]{98mm}{.1ex}
}

\newcommand{\questdoinstAB}{
\\
\makeEN{
This question paper has \numStrEN{3} questions in Section A and \numStrEN{2}
  questions in Section B.
Answer \textbf{ALL} questions in Section A and any \numStrEN{1} question in
  Section B.
Each question contributes 25 marks.}\\
\makeBM{
Kertas soalan ini mengandungi \numStrBM{3} soalan dalam Bahagian A dan
  \numStrBM{2} soalan dalam Bahagian B.
Jawab \textbf{SEMUA} soalan dalam Bahagian A dan mana-mana \numStrBM{1} soalan
  dalam Bahagian B.
Setiap soalan menyumbang 25 markah.}\\
}

\newcommand{\questshowSectA}{
\boldEN{Section A: Answer ALL questions}
\boldBM{Bahagian A: Jawab SEMUA soalan}
\bigskip
}

\newcommand{\questshowSectB}{
\boldEN{Section B: Answer ONE question only}
\boldBM{Bahagian B: Jawab SATU soalan sahaja}
\bigskip
}

\newcommand{\questdoinstXX}{
\\
\makeEN{
This question paper has \textbf{FIVE (5)} questions.
Answer \textbf{FOUR (4)} questions only.
\textbf{Questions 1 to 3 MUST BE answered}.
Each question contributes 25 marks.}\\
\makeBM{
Kertas soalan ini mengandungi \textbf{LIMA (5)} soalan.
Jawab \textbf{EMPAT (4)} soalan sahaja.
\textbf{Soalan 1 hingga 3 MESTI dijawab}.
Setiap soalan menyumbang 25 markah.}\\
}

\newcommand{\questdoinstZZ}{
\\
\makeEN{Answer \textbf{ALL} questions.}\\
\makeBM{Jawab \textbf{SEMUA} soalan.}\\
}

\newcommand{\questpagestart}{
	\clearpage \restoregeometry
	\pagestyle{questpagemain}
	\vspace*{1mm} \setcounter{page}{2}
}

\newcommand{\questpagecheck}{
	\pagestyle{questpagemain}
	\vspace*{1mm} \setcounter{page}{1}
}

\newcommand{\questdonefinal}{
	\mbox{}\vfill
	\begin{center}\textbf{-oooOooo-}\end{center}\clearpage
}

\newcommand{\questshownextpage}{
	\bigskip \hfill ....\the\numexpr\value{page}+1\relax/-
}

\hyphenpenalty 10000
\exhyphenpenalty 10000
\emergencystretch 3em
\setlength\parindent{0pt}

\renewcommand\thefigure{\thecountQ.\arabic{figure}}
\renewcommand\thetable{\thecountQ.\arabic{table}}

\newcommand{\questpageextra}{
	\pagestyle{questpagemore}
	\setcounter{countQ}{0}
	\renewcommand{\thecountQ}{\Alph{countQ}}
}

\newcommand{\questmore}[1]{
	\refstepcounter{countQ}{
		\hspace*{\fill} \textbf{\fontsize{12pt}{\baselineskip}
			\selectfont APPENDIX~\thecountQ} \quad \\
		\hspace*{\fill} \textbf{\fontsize{10pt}{\baselineskip}
			\selectfont [LAMPIRAN~\thecountQ]} \quad \\
		\setcounter{figure}{0}}
	\label{#1}
}

\newenvironment{dummy}{
}

\newenvironment{markingScheme}[1]{
\fontsize{8pt}{\baselineskip} \selectfont \color{blue} #1 \\
}

\endinput
